［求助］ 我朋友爆左一邊肺，死都唔肯去醫院。

求助

唉...我有個朋友最近爆左一邊肺唔肯去醫院
補充返佢幾年前已經爆過一次
做左個大手術...切左30%肺部
佢呢幾日都話好痛又暈又抖唔到氣
但就係唔去醫院
佢話會自己好返喎
如果去醫院開左刀要抖9個月
佢話唔想咁浪費時間 影響工作
講極都唔肯去醫院
可以點做?
Thx, bro/sis

因為呢件事同佢嘈左交岩岩

爆埋。。

進化論

佢咁搞真係隨時爆埋另一邊

佢應該係怕要再切個肺
所以死都唔肯去

推

唔入醫院嘅結果你係知道嘅 再遲d delay treatment咪仲死

你岩呀
我會再努力勸下佢

其他巴打話其實多數只係抖二星期
佢都唔肯去
作為朋友 我已經盡左力

雖然係廢話
但係首先要知道點解佢唔肯入院先
最重要的係心平氣和

唔抖9個月嘅話會唔會變到連抖嘅機會都冇？

其實係咪都check咗先咪得囉

戇鳩
拖到死撚埋咪唔洗切囉

人地咁大個人
想死
你可以點？

因為佢怕要再切個肺
之前幾年切左30%左肺
已經影響左佢平常生活
即抖氣辛苦過正常人
佢有陰影又唔信任啲醫生
大概呢幾個真正原因唔肯去

要被淘汰了

你岩呀
如果佢知呢個道理就好
其實已經拖左3-4日

係...可惜佢唔明呢個道理

我作為朋友今次真係盡左力説服

唔信一個咪睇多幾個

乜工咁巴閉
巴打識唔識佢屋企人或上司?

我開呢個post
其中一個目的係sent返俾佢睇
隔離post啲巴打都話 多數只需2星期個過程

適者生存姐,最好同佢嘈交嘈到爆晒2邊肺

佢其實自己一個搬左出黎住
因為同屋企關係差
所以我今晚先罵佢
佢如果萬一暈左死埋 真係冇人救到佢
都唔肯聽

至於佢公司啲人 我真係唔識

冇重視的人 當然死都唔怕

已經嘈左交 因為呢件事
我其實毒L黎
本身就冇乜朋友
唔想佢突然咁就死埋

可能佢真係怕影響工作
冇錢交租掛
佢個景本身都麻麻 每個月唔係錢多淨

達爾文獎

係囉
根本就冇可能自己好返
我已經盡左力同佢説明

自己好番
你老友係狼人？

岩呀
收到咁多負皮
已經知咁樣根本就唔make sense

咁可能真係好怕冇得交租
到時得返個病左的軀殼
又冇錢 又工作唔到可能真係慘過死

301啦⋯⋯

不過佢似乎唔明
個嚴重性嘅次序
其實上面啲巴打已經講哂出黎
依家佢即頭冇覆我msg

佢講到咁都唔面對
我盡左力 作為朋友

對你黎講當然係身體健康／性命比較重要
但係對佢黎講可能有租交 有棲身之所先係最重要
如果連住的地方都冇不如死左佢算

雖然唔知有冇用
但搵社工睇下有冇野可以協助到佢得唔得？

佢已經嬲到冇再覆我msg
而且佢係住工廈
如果報警好麻煩

其實你大概已經講中哂
佢唔肯去醫院嘅主因
社工? 我都唔知 佢住果度其實有啲麻煩
如果唔係 我諗佢一早搵左

你老母都係

佢要去死咪由佢去死囉

其實因咩事會爆肺？

岩架啦
要等佢睇到你呢句

工作太操勞
佢一向唔錫身

係咩病嚟

作為朋友 老老實實已經盡哂力勸

佢前幾年係公司搬上高啲貨
應該其實佢唔夠力照搬
果次就咁爆左一邊肺
今次工作又係太頂硬上
所以又出事

窮真係好撚慘
操重野做唔嚟都要頂硬上
條命嘅意義都冇埋
希望你朋友唞幾日好得返啦

可唔可以去勞工處問下算唔算工傷

今次真係爆左肺爆埋右

我會sent呢個post俾佢睇
希望佢明有幾嚴重 再勸多次

佢應該真係好怕冇左份工/影響工作
始終自己生活 搬左出黎住 所有洗費都自己出
佢其實今年先25
真係唔希望佢咁就冇命

但係佢而家咁嘅情況
其實仲應付到工作？
佢幾錢人工？
我諗主要都係對未來感到焦慮姐
如果可以安排好未來的生活就冇問題啦
呢d我諗真係社工先幫到佢

留名

同埋我覺得send post可能到刺激到佢
佢唔係唔知自己咩事 有幾嚴重
只係唔想接受

有冇買保險？

爆肺真係唔等得，漏氣一多即死，即刻陪佢入院啦

工作佢話暫時okay
暫時冇操重工作
人工我真係冇問過佢
不過都係勉勉強強應付到日常果啲
佢大概都係愁自己生活先咁怕住院
社工? 我唔太清楚個途徑

多謝巴打
你呢句好岩呀

為咗份工
肺都爆鳩埋都仲要頂硬上
你同佢有幾老友？
做定份帛金比佢啦

都係嘅
佢的確係唔敢面對

努力再勸緊
唔想咁就冇左個朋友

\|/ 19XX - 2019

喺佢面前吹個氣球再篤爆佢 唔嚇下佢唔得

巴打你好幽默
我好唔開心都笑左出聲

講完唔聽咪由佢死

有咩福利可以拎到我諗真係社工熟悉好多
問人工主要係想知道係咪好難搵返同類工作 或者人工接近的工作
而且就算係自然好返 都係要休養先好返
而唔係一直有體力勞動

On9
如果係因工作內容而造成損傷
點會唔係工傷？
呢個case唔只有人工拎 (你抖幾耐，照出返幾耐嘅8成糧)
仲有造成永久性損害嘅賠償 (25歲咁後生仲會賠得比較多添)

可唔可以有返少少勞工權益嘅知識呢？

講埋俾佢聽
咁佢就笑到痴肺

爆肺過來人，快啲叫你朋友去睇
唔去醫院耐左好大機會有生命危險

一定要去醫院做急救

睇完post
結論係香港人真係好鍾意返工

其實你都無咩可以做到
好人好者點會辛苦都唔休息忍痛工作
一定係因為金錢壓力大啦
手停口停，睇醫生仲要俾錢
有保險都仲好啲，但我睇佢都無買

打電話俾佢屋企人啦
呢啲時候屋企人先會幫到佢

最尾果句好重要
佢再勉強自己一定會出事
社工幫到手我明 不過第一步佢都唔踏出
其實個肺應該冇咁易自己好返 始終有個危險性存在
我當然希望佢去左醫院先

佢係咪暈低左先冇覆你咋？

多謝巴打
長知識了

我勸緊架啦
Btw thx, bro

由鳩得佢死啦，你老尾痛起上嚟弱智都識搵人幫手啦，條友仲衰過弱智
返工為搵錢，佢家下搵到錢都無命享

佢同屋企人反哂面
佢自己搬左出工廈住
一定係因為金錢壓力大啦
你完全講中左 佢的確係有困擾
保險佢冇買

Thx, bro

應該訓著左休息緊
佢前幾日話企都開始辛苦

佢冇覆我msg

你最尾果句
我其實有同佢講過

真係唔知你朋友諗乜
我自己果陣岩岩爆肺，
訓係到已經唔太抖到氣；
去醫院急救完醫生話如果唔及時搶救
係有機會因為屚氣令到肺比其他骨插到內藏

你唔明冇咗1／3肺嘅感覺
1個運動量好大嘅人好氣量忽然冇晒氣嘅感覺好痛苦的
何況普通人
你要做嘅係打開佢嘅心窗，體恤佢唔係屌9佢唔入醫院

爆過幾次肺過來人，都係瘦底，男
其實如果爆過肺係真係會經常復發
但輕微只係呼吸痛尤其係訓低個陣的確會過一陣自己好
因為成日復發既關係好多人會見忍到就唔睇醫生
但若果情況嚴重如呼吸困難，郁上半身就會喘氣，嚴重影響睡眠等等就要盡快求醫，早期仲可能可以靠吸氧氣，拖太耐要開刀就會好傷
但我都好明白點解佢唔肯睇醫生既心情，我相信佢自己其實都私下輕微復發過好幾次再自己好番無同人講

為左返工連死都唔怕....

個個都唔正常
淨係識屌9人嘅垃圾

死都唔肯去醫院，咁咪死囉

Thx, bro.
個嚴重性我真係冇乜經驗

我當然唔明
始終我唔係佢
不過我的確唔識説服佢
Btw 正評左你

補充若果想勸得到佢
最緊要唔好同佢嗌唔睇醫生會點點點
佢一定係覺得自己爆過知得多過你
佢會係想有人明白佢點解爆左肺都選擇死忍唔求醫

講堅
佢今次爆肺唔知入面穿幾大知窿
咁拖落去係玩命
如果你知朋友住邊 不如上門搵佢
睇下係咪暈左
以我所知
一開始爆一邊肺佢會無咩野
因為仲有另一邊 含氧會無大分別
但之後如果唔理
而爆左果邊繼續入氣
會好似一個吹漲嘅氣球壓住正常果邊
同埋心動脈
結論係死得人架 唔好癲啦

佢有你呢個老友真係唔話得

再嬲變小氣鬼傢啦

我知佢其實忍得好辛苦
不過再拖 我怕佢有生命危險
其實之前平日佢去人多地方 已經抖氣會辛苦
今次直頭好痛又喘氣同暈

最尾果句應該係佢心聲
而我一直忽略左
Thx, bro

我會好好同佢説明個嚴重性
多謝bro你
佢應該訓左啫

睇死都係暗戀對象傢啦

係因為我毒 冇力朋友啫
始終會好擔心

巴打你啲留言每個都好好笑
多謝你

你幫佢申請傷殘津貼啦，我之前做化療都可以攞一年最初級個隻，一個月二千
佢無左30%肺應該可以攞高額

感激你
我去查下個途徑先
的確一直冇留意呢啲福利

Btw bro take care!

叫佢請一日假去睇個急症
為嘅係照張x光
因為到依家都只係估估下似翻爆
如果張x光搵到
1 真係爆肺
睇下係咪嚴重到要take action
例如張力性氣胸/ 大幅度氣胸
堅持唔肯入院搞咪簽「拒絕＿＿治療」同「聽取醫生解釋後自願離院」
代表有咩事自己負責
如果係簡單小爆肺咪返屋企休息
醫院唔會為難你
2 唔係爆肺係其他胸腔問題
例如肺積水/ 血胸
堅持唔肯入院搞都係簽「拒絕＿＿治療」同「聽取醫生解釋後自願離院」
代表有咩事自己負責

到時候因爲拒絕求醫而出現生命危險
要搶救比起插條引流處理氣胸更麻煩
用嘅係醫護人員嘅時間精神心機
救得返但有手尾
要一世嚴重殘廢
浪費嘅仲有吊住條命嘅資源
消耗嘅係關心佢嘅人嘅精神
咁就一世
殘廢到唔郁得瀨屎瀨尿要等人換片等九個字你都幾享受
定及早接受治療
行得走得休息九個月？

希望佢堅持唔睇醫生可以出事直接死
唔好因自私引致有事要人照顧佢一世

巴打好詳細好清晰
多謝你打咁多解釋
我會好好同佢再講下

呢啲知識我真係冇

即左邊肺因為之前做過手術切左30%

由得佢

其實咩事要切30%？

要切肺唔似爆肺咁簡單

爆肺再唔去醫院反而後遺症仲多仲嚴重喎

其實算係醫院有做錯
佢果次係爆肺 之後個初級醫生就切左左肺嘅30%
而果陣我朋友昏迷緊
佢老母是但簽左張同意書就開始手術
事後個高級醫生黎睇佢 先話其實可以唔洗切
但已經冇得返轉頭
所以我朋友先咁抗拒醫院同醫生

呢個亦係我擔心嘅原因

佢淨係同我講係爆肺

可以叫賠償啦下嘛，啫係賓州痕同你切撚咗佢，終身失去咗㗎喎

其實可以架? 真係唔清楚
不過已經係幾年前嘅事
佢自己當時冇爭取到

你睇吓幫唔幫到你

兩句講晒
睇嘅話，最壞情況：要唞九個月
唔睇嘅話，最壞情況：得翻九個月

又或者你知佢住邊 嘅咪直接call白車話有人爆肺而且之前有前科叫人快啲去睇下囉

咁就死撚咗去啦
垃圾DNA不應存於世上

Thx, bro

嘗試下入佢個世界

同埋呢
唔好嫌我長氣
我都唔想制造恐慌

如果唔係去到一個好嚴重嘅情況
連放氣都整唔返漲爆左果邊肺
醫生唔會一黎就切走肺組織

咁拖法，touch wood我怕又同上次一樣

另外如果你個朋友
你個fd話feel到血流咁誇
我有啲擔心會唔會內出血搞到佢休克
不過佢應該個手術傷口埋口好耐
應該都無其他傷口。。。
你見佢個人有無話好蒼白?

都係果句 俾著係我
我寧願柒左 自己嚇自己
都唔想真係無左個朋友

解決左急嘅先
等佢穩定保返條命仔先傾後話

明白 不過佢自己搬左出黎住工廈
我其實未上過去
佢亦冇講個詳細地址俾我
而且報左警會唔會有麻煩?

醫院醫務社工

多謝你呀巴打
講真我知佢純粹唔想面對
所以一直話自己搞得掂
但其實忽略左有幾嚴重
佢feel到入面流血又暈
我都擔心佢內出血
而我又說服唔到佢先咁擔心

希望佢會明啦
命仔黎架
不過佢應該訓左喇

要睇實際情況算唔算係醫療失誤 或者有冇疏忽
不過講真醫療case印象中真係好難索償成功
因為你要證明佢有疏忽係好困難的事
最困難的地方係你唔知佢係咪有疏忽
定係只係正常的醫療程序
而且就算當你真係知道佢係疏忽
你都要搵專家證人(即係資深醫生)作證
你比唔比得起錢 有冇醫生願意作證都係一個問題
去到呢d位一定係靠議員協助

朋友有咁嘅情況真係會好令人擔心

爆肺其實一照x光就知 就算點唔識都唔會切肺 因為切咗都唔會醫到 如果真係切咗一定係嚴重醫療事故

同埋嚴重少少嘅爆肺一定會痛到抖唔到氣 冇可能忍到 加上氣胸手術最多咪1個月康復期 你朋友係咪真係爆肺而唔係其他病？

多謝你咁詳細解釋
的確係難 而且已經幾年前發生
不過依家最重要都係
希望佢肯睇急症先

已經幾年前 真係已經切左30%
佢的確係痛到抖唔到氣加暈
我完全唔知佢點忍受
至於有冇其他病 佢冇提過
對上一次幾年前就係爆肺

明白樓主你嘅難處
你係好抵諗嘅朋友
都辛苦你擔心到依加

唔知呢招你啱唔啱用
有時人就係要厚顏無恥啲
你知你個fd係怕面對 死頂
而唔係真係想拒絕嘅時候
你要死纏難打
最簡單就係唔走陪佢
或者直接拖住佢去急症室

有時人就係要咁靠身邊嘅人推一把

希望佢無事
等你報平安

最㢢佢唔聽

多謝你地
我相信我始終可以説服到佢
朋友我唔多 所以每個我都好珍惜
當然希望佢地平平安安

其實如果你有時間，陪伴下佢，而唔需要講啲乜嘢，佢就會feel到你關心佢

係呀，咁嘅情況佢都唔聽真係幾急幾忟

嗯 多謝你 我冇咁易放棄
因為我知我如果呢一刻視若無睹
我之後可能會後悔一輩

你地咁夜都唔訓嘅 差不多4點了

你唔好咁易放棄個意思係你會繼續說服佢？

平時都係三點幾訓，見到你有咁嘅困擾咪同你傾吓計囉

係呀 不過換另一個方式啦

要返工就早啲訓啦
我冇返工 搵緊工

你個friend有你呢個朋友真好

佢覆返你未啊？

個肺係識自己癡返好 但前提係要吸100%純氧氣 依點要去醫院先做到 你越拖只會越辛苦同埋只要郁多少少例如跑步、打波就再爆多啲 叫佢去睇醫生啦 唔想佢成世得半個肺用

利申 爆肺過來人

未 佢應該訓著左

多謝你嘅經驗分享
其實因為已經拖左3-4日
我先咁擔心 我會再勸下佢
Thx, bro

衷心希望佢冇事，聽日再傾

早抖啦, bro

下世小心啲

其實佢就係想佢就係想死？

天擇說

咁咪留翻個肺咁死囉留全屍

係朋友就淘寶送佢一台家用氧氣機，等佢呼吸冇咁辛苦。

爆到要切 ? 點解咁嚴重

我上次爆 去咗醫院佢同我 suction 咗一個星期又冧返 再 suck 一個星期又冧

跟住我話不如做手術 做完 2 日出院

依家生活正常 做運動正常

物競天擇 適者生存

同咗佢講未